雪夜　三
三好達治

夜更けて　油の盡きた暗いランプ　低い焔　煤けた笠
既に私の生涯も　剩すところはもうわづか　ああ今しばし
ものを思はう　今しばし　私の仕事に精を出さう
やがて睡りの時がくる　悲しみもなく　私の眠る時がくる



底本：「三好達治全集第一卷」筑摩書房
　　　1964（昭和39）年10月15日発行
入力：kompass
校正：大久保　知美
2018年2月25日作成
青空文庫作成ファイル：
このファイルは、インターネットの図書館、青空文庫（http://www.aozora.gr.jp/）で作られました。入力、校正、制作にあたったのは、ボランティアの皆さんです。
